\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[hidelinks,unicode]{hyperref}

\geometry{a4paper, left=18mm, top=18mm, right=18mm, bottom=18mm}

\definecolor{text}{cmyk}{0,0,0,1}
\definecolor{text-light}{cmyk}{0,0,0,0.6}

\setmainfont[
    Path=fonts/,
    Extension=.ttf,
    BoldFont=OpenSans-Bold,
    BoldItalicFont=OpenSans-BoldItalic,
]{OpenSans-Regular}
\newfontfamily\opensansextrabold[Path=fonts/]{OpenSans-ExtraBold.ttf}
\newfontfamily{\NF}[Path=fonts/]{NerdFont.ttf}

\def\faGithub{\NF\symbol{"F09B}}
\def\mdMail{\NF\symbol{"F84B}}
\def\mdPhone{\NF\symbol{"F61C}}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedleft\let\\\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedright\let\\\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}

\newcommand{\cvtitle}[1]{{\vspace{16pt}\fontsize{26pt}{1em}\opensansextrabold #1}}
\newcommand{\jobdescription}[1]{{\vspace{16pt}\fontsize{16pt}{1em}\textit{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\tag}[1]{{\color{text-light}\textit{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\sectiontitle}[1]{\fontsize{16pt}{1em}\textbf{#1}}

\newcommand{\row}[2]{%
    \vspace{16pt}
    \begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} L{.20\textwidth} R{.77\textwidth}}
        #1 & #2
    \end{tabular*}%
}

\title{Curriculum vitae}
\date{2018-10-07}
\author{Denis Frezzato}

\begin{document}
    \setlength{\parindent}{0ex}
    \pagenumbering{gobble}
    \setstretch{1.6}

    \row{}{%
        \cvtitle{Denis Frezzato}\newline
        \jobdescription{sviluppatore JavaScript full stack}\newline
        \tag{residenza} Ponte nelle Alpi, fraz. Piaia 64/D (BL)\newline
        \tag{domicilio} Milano, via Trasimeno 22/1 (MI)\newline
        \tag{\mdPhone} \href{tel:00393477220550}{3477220550}\newline
        \tag{\mdMail} \href{mailto:frezzato.denis@gmail.com}{frezzato.denis@gmail.com}\newline
        \tag{\faGithub} \href{https://github.com/DenisFrezzato}{DenisFrezzato}%
    }

    \vspace{1em}
    \row{}{\sectiontitle{Esperienze lavorative}}

    \row{\tag{da luglio 2017}}{%
        \textbf{Sviluppatore JavaScript} presso Trovami\newline
        Sviluppo social directory con React. Sviluppo di applicazione web con architettura a microservizi basata su Node.js, MongoDB, Elasticsearch, RabbitMQ, Redis. Sviluppo API RESTful basate su Node.js e PostgreSQL. Sviluppo applicazioni\break con React e React Native. Interventi su siti sviluppati con Drupal e WordPress.%
    }

    \row{\tag{da dicembre 2015\break a luglio 2017}}{%
        \textbf{Sviluppatore full stack} presso I-Glue\newline
        Sviluppo siti con i CMS Drupal e WordPress (sviluppo temi ad hoc e moduli personalizzati). Sviluppo applicazioni ibride con Cordova, Ionic e Angular. Sviluppo API RESTful basate su Node.js, MongoDB e MySQL. Sviluppo applicazione web con Zend Framework 2. Sviluppo di SPA con React. Sviluppo di applicazione web con architettura a microservizi basata su Node.js, MongoDB, Elasticsearch, RabbitMQ, Redis.%
    }

    \row{\tag{da febbraio 2015\break a dicembre 2015}}{%
        \textbf{Sviluppatore full stack} freelance\newline
        Sviluppo siti web con i CMS Drupal e WordPress (sviluppo temi ad hoc e moduli personalizzati). Sviluppo applicazione web con Zend Framework 2.%
    }

    \row{\tag{da giugno 2014\break a febbraio 2015}}{%
        \textbf{Sviluppatore front end} presso Alchimedia\newline
        Lavorazione di siti web di produzione industriale.%
    }

    \row{\tag{da ottobre 2013\break a giugno 2014}}{%
        \textbf{Graphic design, web design e sviluppatore web} presso visualmade\newline
        Progettazione grafica di stampati e siti web. Sviluppo di siti web statici.%
    }

    \newpage
    \row{}{\sectiontitle{Formazione}}

    \row{\tag{luglio 2013}}{%
        \textbf{Laurea in Design della Comunicazione} presso il Politecnico di Milano, votazione 97/110.%
    }

    \row{\tag{luglio 2008}}{%
        \textbf{Diploma di Perito Industriale Capotecnico - Specializzazione: Informatica} - presso I.T.I.S. G. Segato di Belluno.%
    }

    \vspace{1em}
    \row{}{\sectiontitle{Conoscenze informatiche}}

    \row{}{%
        \textbf{Sistemi operativi}\newline
        Linux, Windows, Mac OSX%
    }

    \row{}{%
        \textbf{Linguaggi}\newline
        Ottima conoscenza di HTML5, CSS3 e SASS, JavaScript (ES5, ES6, ES7, Node.js)\newline e PHP. Discreta conoscenza di TypeScript.%
    }

    \row{}{%
        \textbf{Librerie, framework, CMS}\newline
        Ottima conoscenza di React, React Native, Express, SenecaJS, hapi e Zend Framework 2. Ottima conoscenza di Drupal e WordPress. Buona conoscenza\newline di AngularJS e Ionic.%
    }

    \row{}{%
        \textbf{Database}\newline
        Discreta conoscenza di PostgreSQL, MySQL, MongoDB ed Elasticsearch. Buona conoscenza di Redis.%
    }

    \row{}{%
        \textbf{Strumenti}\newline
        Ottima conoscenza di Git e Docker.%
    }

    \vspace{1em}
    \row{}{\sectiontitle{Hobby e interessi personali}}

    \row{}{%
        Tecnologie, musica, lettura, fotografia, design.\newline
        Frequente partecipazione a MeetUp su argomenti tecnologici a Milano.%
    }

    \row{}{%
        Autorizzo al trattamento dei miei dati personali ai sensi del DL 196/03.%
    }
\end{document}
