\row{}{%
    \cvtitle{Denis Frezzato}\newline
    \jobdescription{sviluppatore JavaScript full stack}\newline
    \tag{residenza} Ponte nelle Alpi, fraz. Piaia 64/D (BL)\newline
    \tag{domicilio} Milano, via Trasimeno 22/1 (MI)\newline
    \tag{\mdPhone} \href{tel:00393477220550}{3477220550}\newline
    \tag{\mdMail} \href{mailto:frezzato.denis@gmail.com}{frezzato.denis@gmail.com}\newline
    \tag{\faGithub} \href{https://github.com/DenisFrezzato}{DenisFrezzato}%
}

\vspace{1em}
\row{}{\sectiontitle{Esperienze lavorative}}

\row{\tag{da luglio 2017}}{%
    \textbf{Sviluppatore JavaScript} presso Trovami\newline
    Sviluppo social directory con React. Sviluppo di applicazione web con architettura a microservizi basata su Node.js, MongoDB, Elasticsearch, RabbitMQ, Redis. Sviluppo API RESTful basate su Node.js e PostgreSQL. Sviluppo applicazioni\break con React e React Native. Interventi su siti sviluppati con Drupal e WordPress.%
}

\row{\tag{da dicembre 2015\break a luglio 2017}}{%
    \textbf{Sviluppatore full stack} presso I-Glue\newline
    Sviluppo siti con i CMS Drupal e WordPress (sviluppo temi ad hoc e moduli personalizzati). Sviluppo applicazioni ibride con Cordova, Ionic e Angular. Sviluppo API RESTful basate su Node.js, MongoDB e MySQL. Sviluppo applicazione web con Zend Framework 2. Sviluppo di SPA con React. Sviluppo di applicazione web con architettura a microservizi basata su Node.js, MongoDB, Elasticsearch, RabbitMQ, Redis.%
}

\row{\tag{da febbraio 2015\break a dicembre 2015}}{%
    \textbf{Sviluppatore full stack} freelance\newline
    Sviluppo siti web con i CMS Drupal e WordPress (sviluppo temi ad hoc e moduli personalizzati). Sviluppo applicazione web con Zend Framework 2.%
}

\row{\tag{da giugno 2014\break a febbraio 2015}}{%
    \textbf{Sviluppatore front end} presso Alchimedia\newline
    Lavorazione di siti web di produzione industriale.%
}

\row{\tag{da ottobre 2013\break a giugno 2014}}{%
    \textbf{Graphic design, web design e sviluppatore web} presso visualmade\newline
    Progettazione grafica di stampati e siti web. Sviluppo di siti web statici.%
}

\newpage
\row{}{\sectiontitle{Formazione}}

\row{\tag{luglio 2013}}{%
    \textbf{Laurea in Design della Comunicazione} presso il Politecnico di Milano, votazione 97/110.%
}

\row{\tag{luglio 2008}}{%
    \textbf{Diploma di Perito Industriale Capotecnico - Specializzazione: Informatica} - presso I.T.I.S. G. Segato di Belluno.%
}

\vspace{1em}
\row{}{\sectiontitle{Lingue conosciute}}

\row{}{%
    \textbf{Inglese}\newline
    Discreta conoscenza della lingua letta. Buona conoscenza della lingua scritta, parlata.%
}

\vspace{1em}
\row{}{\sectiontitle{Conoscenze informatiche}}

\row{}{%
    \textbf{Sistemi operativi}\newline
    Linux, Windows, Mac OSX.%
}

\row{}{%
    \textbf{Linguaggi}\newline
    Ottima conoscenza di HTML5, CSS3 e SASS, JavaScript (ES5, ES6, ES7, Node.js)\newline e PHP. Discreta conoscenza di TypeScript.%
}

\row{}{%
    \textbf{Librerie, framework, CMS}\newline
    Ottima conoscenza di React, React Native, Express, SenecaJS, hapi e Zend Framework 2. Ottima conoscenza di Drupal e WordPress. Buona conoscenza\newline di AngularJS e Ionic.%
}

\row{}{%
    \textbf{Database}\newline
    Discreta conoscenza di PostgreSQL, MySQL, MongoDB ed Elasticsearch. Buona conoscenza di Redis.%
}

\row{}{%
    \textbf{Strumenti}\newline
    Ottima conoscenza di Git e Docker.%
}

\vspace{1em}
\row{}{\sectiontitle{Hobby e interessi personali}}

\row{}{%
    Tecnologie, musica, lettura, fotografia, design.\newline
    Frequente partecipazione a MeetUp su argomenti tecnologici a Milano.%
}

\row{}{%
    Autorizzo al trattamento dei miei dati personali ai sensi del DL 196/03.%
}